日本擬開發距外飛彈 射程1000公里覆蓋尖閣諸島

綜合《讀賣新聞》、《時事通信》等日媒報導，日本政府周五在內閣會議上決定開發能從敵方飛彈射程圈外進行攻擊的「距外飛彈」（stand-off missile），計劃將以陸上自衛隊的「12式地對艦誘導彈」為基礎進行改良、開發，把目前約100多公里的射程將提升為約1000公里射程，而且具有匿蹤性，並能供戰機、船艦配備。目標5年內完成開發，日本政府將在2021年度預算案中編列研發費335億日圓（約91.27億元台幣）。

內閣會議周五也證實，開發「距外飛彈」的理由，就是為了「從威脅圈（射程圈）外，『對付』打算侵略日本離島、本土的目標」。

一旦上述「距外飛彈」開發完成，屆時北韓全土及中國沿岸也被覆蓋於射程圈內。

此外，內閣會議也敲定陸基神盾的替代方案，決定打造2艘神盾艦替代，預計8年內完成。

神盾系統的搭載艦將安裝陸基神盾用雷達SPY-7、飛彈發射系統等，也考慮搭載多功能型艦對空飛彈「標準6」（SM-6）。這不僅可攔截彈道飛彈，也可攔截巡弋飛彈。

做得好！

回天